**1170. – Rubus albiflorus** BouL et Luc. – //Turion //assez élancé, //canaliculé sur les faces, //glabrescent, à //aiguillons robustes, presque droits ; //feuilles à poils épars en dessus, grisâtres-tomenteuses en dessous, à folioles grossièrement dentées, la terminale obovale-oblongue, brièvement acuminée ; rameau florifère grêle, allongé ; inflorescence médiocre, à pédoncules très étalés, presque inermes ; sépales tomenteux, réfléchis ; pétales blancs dès le début, ovales ; //étamines //pâles, //dépassant longuement les styles //verdâtres.
Haies, lieux découverts, dans le Centre : Saône-et-Loire, Cher, côte-d'Or, Yonne, Puy-de-Dôme. = Juin-juillet.